\documentclass[a4paper, twocolumn, 11pt]{article}

	\usepackage[top=2.3cm, left=1.4cm, text={18.2cm, 25.2cm}]{geometry}
	\usepackage{amsthm, amsmath, amssymb}
	\usepackage[utf8]{inputenc}
	\usepackage[czech]{babel}
	\usepackage[IL2]{fontenc}
	\usepackage{times}

	\theoremstyle{plain}
	\newtheorem{definition}{Definice}
	\newtheorem{theorem}{Věta}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\begin{center}
		{\Huge \textsc{Vysoké učení technické v~Brně}\\[0.5em]}
		{\huge \textsc{Fakulta informačních technologií}}\\
		\vspace{\stretch{0.382}}
		{\LARGE Typografie a publikování\,--\,2.\ projekt\\[0.4em]
			Sazba dokumentů a matematických výrazů}\\
		\vspace{\stretch{0.618}}
	\end{center}
	{\Large 2023 \hfill Onegen Niekto (xonege99)}
\end{titlepage}

\section*{Úvod}

V~této úloze si vyzkoušíme sazbu titulní strany, mate\-matických vzorců,
prostředí a dalších textových struktur obvyklých pro technicky zaměřené texty\,--\,například
Defi\-nice~\ref{def:zasobnikovy-automat} nebo rovnice (3) na straně 1. Pro vytvoření těchto odkazů
používáme kombinace příkazů \verb|\label|, \verb|\ref|, \verb|\eqref| a \verb|\pageref|.
Před odkazy patří nezlomitelná mezera.
Pro zvýrazňování textu jsou zde několikrát použity příkazy \verb|\verb| a \verb|\emph|.

Na titulní straně je použito prostředí \texttt{titlepage} a sázení nadpisu podle
optického středu s~využitím \emph{přesného} zlatého řezu. Tento postup byl probírán na přednášce.
Dále jsou na titulní straně použity čtyři různé velikosti písma a mezi dvojicemi řádků textu
je použito odřádkování se zadanou relativní velikostí 0,5\,em a
0,4\,em\footnote{Nezapomeňte použít správný typ mezery mezi číslem a jednotkou.}.

\section{Matematický text}

V~této sekci se podíváme na sázení matematických symbolů a výrazů v~plynulém textu pomocí prostředí
\texttt{math}. Definice a věty sázíme pomocí příkazu \verb|\newtheorem| s~využitím balíku
\texttt{amsthm}. Někdy je vhodné použít konstrukci \verb|${}$| nebo \verb|\mbox{}|,
která říká, že (matematický) text nemá být zalomen.

\begin{definition}\label{def:zasobnikovy-automat}

	\emph{Zásobníkový automat} (ZA) je definován jako sedmice tvaru
	$A = (Q, \Sigma, \Gamma, \delta, q_0, Z_0, F)$, kde:

	\begin{itemize}

		\item $Q$ je konečná množina \emph{vnitřních (řídicích) stavů},

		\item $\Sigma$ je konečná \emph{vstupní abeceda},

		\item $\Gamma$ je konečná \emph{zásobníková abeceda},

		\item $\delta$ je \emph{přechodová funkce}
		      $Q \times \left( \Sigma \cup \{ \epsilon \} \right) \times
			      \Gamma \rightarrow 2^{Q \times \Gamma^\ast} $,

		\item $q_0 \in Q$ je \emph{počáteční stav},
		      $Z_0 \in \Gamma$ je \emph{startovací symbol zásobníku}
		      a $F \subseteq Q$ je množina \emph{koncových stavů}.

	\end{itemize}

	\normalfont{}
	Nechť $P = (Q, \Sigma, \Gamma, \delta, q_0, Z_0, F)$ je ZA.
	\emph{Konfigurací} nazveme trojici
	$(q, w, \alpha) \in Q \times \Sigma^\ast \times \Gamma^\ast$, kde
	$q$ je aktuální stav vnitřního řízení,
	$w$ je dosud nezpracovaná část vstupního řetězce
	a $\alpha = Z_{i1} Z_{i2} \dots Z_{ik}$ je obsah zásobníku.

\end{definition}

\subsection{Podsekce obsahující definici a větu}

\begin{definition}

	\emph{Řetězec $w$ nad abecedou $\Sigma$ je přijat ZA} $A$ jestliže
	${(q_0, w, Z_0) \underset{A}{\overset{*}{\vdash}} (q_F, \epsilon, \gamma)}$ pro nějaké
	${\gamma \in \Gamma^\ast}$ a ${q_F \in F}$.
	Množina $L(A) = \{ w\ |\ w \text{ je přijat ZA } A \} \subseteq \Sigma^\ast$
	je \emph{jazyk přijímaný ZA} $A$.



\end{definition}

\begin{theorem}

	Třída jazyků, které jsou přijímány ZA, odpovídá \emph{bezkontextovým jazykům.}

\end{theorem}


\section{Rovnice}

\section{Matice}

\end{document}